{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Sa s√µidad minu sisse, et minna kohtadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sageli punane, sinine v√µi kollane"},{"text":"Su perekonnal v√µib olla √ºks"},{"text":"Sul on vaja v√µtit, et mind k√§ivitada"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"K√§in cho-choo's ja r√§ndan radadel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga pikk"},{"text":"Mul on k√µva vile"},{"text":"Ô∏è Dirigent juhib mind"}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan sul √ºle mere minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui vann"},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et paigal p√ºsida"},{"text":"Piraadid seilasid varem minu peal"}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad"},{"text":"Ô∏è Lendan k√µrgel pilvede kohal"},{"text":"Inimesed istuvad minu sees istmetel"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaalid jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kannad kiivrit minuga s√µites"},{"text":"Mul on kelluke helisema panna"},{"text":"Ô∏è V√µid minuga rajal s√µita"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur s√µiduk, mis viib paljud lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane"},{"text":"Mul on peatumism√§rk, mis tuleb v√§lja"},{"text":"Juht hoolitseb selle eest, et sa saaksid turvaliselt kooli"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen nagu auto, aga v√µin vedada paljusid asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto"},{"text":"toimetan asjad poodidesse"},{"text":"V√µib-olla n√§ete mind ehitusplatsil"}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Lendan taevas, kuid mitte nii kiiresti kui lennuk. Mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda"},{"text":"Vahel olen harjunud inimesi p√§√§stma"},{"text":"Teen ilmatu h√§√§lt"}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Aitan s√µita j√§√§l ja lumel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Kinnitan auto ratastele"},{"text":"Ô∏è Olen valmistatud metallist"},{"text":"Need aitavad v√§ltida auto libisemist"}],"options":[{"label":"Uisud","isCorrect":false},{"label":"Lumeketid","isCorrect":true},{"label":"Suusad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"K√§in kosmoses, kaugel Maast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus"},{"text":"Teadlased kasutavad mind universumi uurimiseks"}],"options":[{"label":"√ïhupall","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maast. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen l√ºhike."},{"text":"Sa n√§ed mind p√µllul, kus on loomad."},{"text":"Sa v√µid minu peal m√§ngida."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Aitan mesilastel mett teha."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvatan puu otsas ja olen punane, kollane v√µi roheline. Sa v√µid mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke mulle meeldis."},{"text":"Kasvan viljapuuaias."},{"text":"Inimesed teevad minuga pirukaid."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on pagasiruum. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mulle ronida, ettevaatlikult!"},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad minust √ºles ronida."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan maa all. J√§nestele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"T√µmbad mind maast lahti."},{"text":"Aitan paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab kaunas. Sa v√µid mind s√º√ºa v√µi istutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"Minuga saab teha suppi."},{"text":"Kasvan kaunas."}],"options":[{"label":"Mutter","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Uba","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on teravad okkad ja ilusad lilled. Olen armastuse s√ºmbol. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit paljudes v√§rvides, ka punases."},{"text":"Sa annad mind kellelegi, kes sulle meeldib."},{"text":"Ole ettevaatlik minu m√µtteliste osade suhtes."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Mu liha on punane ja mahlane ning mul on mustad seemned. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse suvel tihti."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen enamasti vesi."},{"text":"Ô∏è Inimestele meeldib mind rannas s√º√ºa."}],"options":[{"label":"K√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev rohi ning annan midagi n√§mmist s√º√ºa, kui olen k√ºps. Sa v√µid minust leiba teha! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Mind v√µib jahuks jahvatada."},{"text":"Mind kasutatakse teravilja valmistamiseks"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen suur ja tugev puu, mis annab meile s√ºgisel p√§hkleid. Oravad armastavad neid talveks varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mu p√§hklid on √ºmmargused."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravad kaevavad alati minu l√§hedal."}],"options":[{"label":"M√§nnik","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":true},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}